---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Ислам против собак?
date: 2024-11-10
description: Ислам учит нас относиться к животным достойно и милосердно. Собак нельзя держать в качестве домашних животных, но их можно содержать для определенных целей.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/69840
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/33668
  title: islamqa.info
- href: https://seekersguidance.org/answers/halal-and-haram/killing-dogs-islamic-command/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/answers/general-answers-feeds/can-you-explain-the-reason-for-killing-black-dogs/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/answers/general-counsel/what-is-the-islamic-stance-on-having-a-dog/
  title: seekersguidance.org
- href: https://islamqa.org/hanafi/daruliftaa-birmingham/171047
  title: islamqa.org (DarulIftaBirmingham.co.uk)
translator_id: 602181
---

Животные - творение Аллаха, и мы не должны относиться к ним плохо; напротив, мы обязаны, как мусульмане, относиться к ним достойно, гуманно и милосердно. Посланник Аллаха {{ $page->pbuh() }} сказал,

{{ $page->hadith('bukhari:3321') }}

## Убийство собак

Абдаллах ибн Умар сказал:

{{ $page->hadith('muslim:1570b') }}

Важно прояснить, о каких именно собаках идет речь в этом повествовании, а также общий контекст. Собаки, о которых здесь идет речь, — это стаи диких собак, которые бродят по городам и поселкам, доставляют неудобства обществу и представляют опасность для здоровья. Они переносят и распространяют болезни, как и крысы, и причиняют много неудобств людям. Убийство опасных животных или животных, распространяющих болезни, является обычным и общепринятым во всем мире.

Основываясь на всех общих доказательствах, правоведы отметили, что приказ убивать собак допустим только в том случае, если он является хищным и вредным. Тем не менее, безобидную собаку, независимо от окраса, нельзя убивать.

## Чистота

Слюна собак, по мнению большинства мусульманских ученых, нечиста, как и их шерсть, по мнению некоторых. Одним из самых главных учений Ислама является чистота на всех уровнях, поэтому это было одним из соображений, как и тот факт, что ангелы не часто посещают места, где есть собаки. Это объясняется словами Пророка {{ $page->pbuh() }}:

{{ $page->hadith('bukhari:3322') }}

## Содержание собак в качестве домашних животных

Ислам запрещает мусульманам держать собак в качестве домашних животных. Посланник Аллаха {{ $page->pbuh() }} сказал:

{{ $page->hadith('muslim:1574g') }}
